01. **Giới thiệu**
    1.1 Tổng quan về Observer Pattern
       - Định nghĩa 
       - Khái niệm cơ bản

02. **Ngữ cảnh của Observer Pattern trong Design Patterns**
    2.1 Phân loại Design Patterns
       - Creational
       - Structural
       - Behavioral
    2.2 Vị trí của Observer Pattern trong Behavioral Design Patterns
       - So sánh với các mô hình khác

03. **Chi tiết về Observer Pattern**
    3.1 Mô tả về Observer Pattern
       - Nguyên lý hoạt động
       - Sơ đồ lớp
    3.2 Thành phần chính
       - Subject
       - Observer
    3.3 Đặc điểm của Observer Pattern
       - Tính chất
       - Sử dụng khi nào

04. **Nguyên lý hoạt động của Observer Pattern**
    4.1 Mô hình Publish-Subscribe
       - Định nghĩa
       - Hoạt động như thế nào
    4.2 Xử lý sự kiện
       - Liên hệ giữa Observer Pattern và xử lý sự kiện
    4.3 Thông báo Đồng bộ vs Bất đồng bộ
       - Khái niệm
       - So sánh
    4.4 Thứ tự thông báo
       - Khái niệm
       - Ảnh hưởng đến Observer Pattern

05. **Lợi ích và ứng dụng của Observer Pattern**
    5.1 Tạo ra Loose Coupling giữa các đối tượng
       - Định nghĩa Loose Coupling
       - Ưu điểm của Loose Coupling
    5.2 Đóng góp vào High Cohesion
       - Định nghĩa High Cohesion
       - Tầm quan trọng của High Cohesion
    5.3 Ứng dụng thực tế của Observer Pattern
       - Các ví dụ thực tế
    5.4 Khả năng mở rộng của Observer Pattern
       - Định nghĩa Scalability
       - Ảnh hưởng của Observer Pattern đến Scalability

06. **Thảo luận về sự cân nhắc giữa Loose Coupling và Độ phức tạp**
    6.1 Phân tích về sự cân nhắc giữa Loose Coupling và độ phức tạp khi sử dụng Observer Pattern
       - Khái niệm về độ phức tạp
       - Cân nhắc giữa Loose Coupling và độ phức tạp

07. **Observer Pattern và SOLID Principles**
    7.1 SOLID Principles là gì?
       - Định nghĩa SOLID Principles
       - Nguyên tắc cụ thể
    7.2 Sự liên hệ giữa Observer Pattern và SOLID Principles

       - Observer Pattern và Single Responsibility Principle
       - Observer Pattern và Open/Closed Principle
       - Observer Pattern và Liskov Substitution Principle
       - Observer Pattern và Interface Segregation Principle
       - Observer Pattern và Dependency Inversion Principle

08. **Sử dụng Observer Pattern trong việc tái cấu trúc phần mềm**
    8.1 Nhận biết những vấn đề cần tái cấu trúc
       - Dấu hiệu nhận biết
       - Khi nào cần tái cấu trúc
    8.2 Áp dụng Observer Pattern trong việc tái cấu trúc phần mềm
       - Cách thức áp dụng
       - Ví dụ minh họa

09. **Các vấn đề cần lưu ý khi sử dụng Observer Pattern**
    9.1 Rò rỉ bộ nhớ và tham chiếu treo
       - Định nghĩa
       - Cách phòng tránh
    9.2 Sự lạm dụng mô hình thiết kế
       - Khái niệm
       - Cách phòng tránh và giải quyết

10. **Kết luận**
    10.1 Tổng kết về Observer Pattern và các nguyên lý thiết kế liên quan
    10.2 Lời khuyên cho các lập trình viên về việc sử dụng Observer Pattern

11. **Tham khảo**
    - Danh sách các nguồn thông tin được sử dụng trong bài viết
